【11.11 三罷】西灣河槍擊案後被指阻差辦公 建築工認罪判 12 個月感化

去年 11 月 11 日西灣河發生交通警開槍事件後，大批市民在警方封鎖線外聚集及叫囂，一名 37 歲建築工人涉於西灣河文娛中心外阻止警方拘捕另一名男子。該建築工人早前在東區裁判法院承認一項蓄意阻撓在正當執行職務的警務人員罪，主任裁判官錢禮今日（19 日）判刑時指強調，警員執行職務時市民應作出配合，以確保公眾安全等，最終接納感化官建議，判處被告感化 1 年，另須支付 500 元堂費。辯方早前求情時指，被告當時希望保護該男子，才衝動犯案，現已感到後悔。

其中一名張姓男子指罵警員，沙展龍家和欲制服該男子，卻遭被告出手擋其去路，令張得以逃跑。但張於 20 米外再度被制服，被告於是捉住及推開沙展，又捉住張，將二人分開，使張成功逃去。